let quiz = [
  {
    question: "ゲーム市場、もっとも売れたゲーム機は次のうちどれ？",
    answers: [
      "スーパーファミコン",
      "PlayStation2",
      "ニンテンドーSwitch",
      "ニンテンドーDS",
    ],
    correct: "ニンテンドーDS",
  },
  {
    question: "ファイナルファンタジーXIIIの主人公は次のうちどれ？",
    answers: ["クラウド", "ティーダ", "ライトニング", "ティナ"],
    correct: "ライトニング",
  },
  {
    question:
      "飛行機の中で食べるように作られた野菜があります。その野菜は次のうちどれでしょう？",
    answers: ["ミニトマト", "パプリカ", "アボカド", "ズッキーニ"],
    correct: "ミニトマト",
  },
  {
    question: "日本で最初に販売されたアイスクリームの値段はいくらでしょう？",
    answers: ["800円", "3000円", "6000円", "8000円"],
    correct: "8000円",
  },
  {
    question:
      "星のカービィのカービィはもともと別の名前になる予定だった、それは次のうちどれ？",
    answers: ["ピピピ", "プププ", "ぺぺぺ", "ポポポ"],
    correct: "ポポポ",
  },
  {
    question: "日本で最初のカレー具材は次のうちどれ？",
    answers: ["鶏", "カエル", "すっぽん", "ヘビ"],
    correct: "カエル",
  },
  {
    question: "「考える人」は何を考えている？",
    answers: [
      "自分の過去",
      "恋人について",
      "自分の将来",
      "考えているわけではない",
    ],
    correct: "考えているわけではない",
  },
  {
    question: "シュークリームの「シュー」の意味は？",
    answers: ["膨らんだ", "岩", "キャベツ", "雷"],
    correct: "キャベツ",
  },
  {
    question: "カルボナーラとはどういう意味？",
    answers: [
      "炭焼きのパスタ",
      "ベーコンのパスタ",
      "クリーミーなパスタ",
      "卵のパスタ",
    ],
    correct: "炭焼きのパスタ",
  },
  {
    question: "次のうち、日本で最初に登場したソースはどれ？",
    answers: [
      "とんかつソース",
      "ウスターソース",
      "中濃ソース",
      "オイスターソース",
    ],
    correct: "ウスターソース",
  },
];
